瑪嘉烈醫院同一病房兩名男病人帶耳念珠菌 情況穩定

瑪嘉烈醫院發言人公布，一名41歲男病人，於上月23日入住本院內科及老人科病房，本院為其進行入院篩查，測試結果顯示他帶有耳念珠菌，但沒有感染徵狀。本院根據既定指引，對該病人的緊密接觸者展開追蹤篩查，再發現多一名入住同一內科及老人科病房的86歲男病人帶有耳念珠菌，但並無感染徵狀。該兩名病人現正接受隔離治療，兩人情況穩定。

該院已經將有關個案呈報醫院管理局總辦事處及衞生防護中心，並加強執行下列各項感染控制措施，包括徹底清潔及消毒相關病房、加強病人及環境篩查，及嚴格執行接觸傳播防護措施，加強員工及病人手部衞生。該院會繼續緊密監察該名病人的情況，並會與相關部門及衞生防護中心繼續跟進。

樓上死全家

唔恐怖